\chapter{Conteúdos Curriculares}
\label{chap:conteudos}



A proposta de conteúdos curriculares para a formação do egresso do curso de \imprimircurso \space atende aos requisitos legais, incluindo os seguintes núcleos
constituintes e as respectivas cargas horárias:

\begin{itemize}
 \item \textbf{Núcleo de Conteúdos Básicos (NB)} - refere-se aos conteúdos das áreas de Matemática, Ciências, Física, Estatística, Produção, Inovação e Humanidades, de formação geral;

  \item \textbf{Núcleo de Conteúdos Profissionalizantes (NP)} - refere-se aos conteúdos básicos da parte profissional do curso, tais como Lógica de Programação, Algoritmos e
Estruturas de Dados,Circuitos Digitais, Computação, Linguagem de Programação, Banco de Dados;

  \item \textbf{Núcleo Específico (NE)} - disciplinas obrigatórias e optativas abordando os fundamentos e os tópicos profissionalizantes específicos
  da Engenharia de Software. Disciplinas com conteúdos de programação, produto e processos de software;

  \item \textbf{Módulo Livre (ML) e Atividades Complementares e de Extensão (ACEx)} – a UnB faculta aos estudantes contabilizar até 24 créditos em quaisquer disciplinas da
universidade para integralização de seu curso; inclui-se nessa possibilidade as diversas atividades complementares e de extensão (atividades de iniciação científica,
monitorias, visitas técnicas, cursos tecnológicos, projetos de extensão tecnológica etc);

  \item \textbf{Estágio Supervisionado} – atividade obrigatória, com um mínimo de 210 horas, realizada em entidade externa ao Departamento;

  \item \textbf{Trabalho de Conclusão de Curso 1 e 2 (TCC)} – atividade obrigatória de síntese e integração com aplicação de metodologias e conhecimentos em um projeto ou estudo.

\end{itemize}


As Diretrizes Curriculares Nacionais para educação das Relações Étnico-raciais e
para o ensino da História e Cultura Afro-brasileira e Africana (Lei nº 11.645,
de 10/03/2008; Resolução CNE/CP nº 01, de 17/06/2004) são contempladas através
de conteúdos nas disciplinas Humanidades e Cidadania, disciplina obrigatória. 
A Disciplina de Língua de Sinais Brasileira - Libras (Decreto nº 5.626/2005)
é uma disciplina optativa do curso.

A descrição resumida da estrutura do curso e a organização curricular apresentadas nos quadros seguintes (tabela \ref{tab:nucleoconteudos}) estão de acordo com as normas
estabelecidas pelo Conselho Nacional de Educação (CNE), no parecer  CNE/CES Nº 136/2012. Desta forma, os conteúdos estão organizados em:
núcleos de conteúdos básicos; profissionalizantes; específicos; módulo livre, atividades complementares e de extensão; estágio supervisionado;
trabalho de conclusão de curso e projeto integrador.
\begin{landscape}

\input{software/tabelas/nucleos_conteudo_software.ltx}
  
\end{landscape}


\input{software/tabelas/percentual_Nucleos_conteudo_software.ltx}

A formação do egresso do curso de \imprimircurso \space  atende também às normas internas da UnB quanto à flexibilização curricular,
restringindo-se a um máximo aproximadamente de $70\%$ de disciplinas obrigatórias, excluídos os créditos referentes ao Trabalho de Conclusão de Curso 1 e 2,
Projetos Integrador de Engenharias 1 e 2,
e ao Estágio Supervisionado Obrigatório, conforme distribuição de cargas horárias apresentadas na Tabela \ref{tab:nucleoconteudos}. Além disso, o número de 
créditos total na nova proposta curricular atende ao máximo permitido pelas normas
internas da UnB, não ultrapassando os $10\%$ com relação à carga horária mínima.
